做人辛勞生活， 死左乜都無，到底為乜？

恭喜恭喜
existential crisis

為左食飯睡覺打丁丁

係

等死

做自己想做嘅嘢 所以人間失格個男主好慘

為咗其他人唔洗辛勞生活

香港人先係姐

【洋蔥】有手足個骨灰龕刻咗「光復香港 時代革命」

人人都係咁...

無咁偉大

為了改變世界，就如Steve Jobs

生而受苦

For what?

你有錢咪唔洗辛勞囉

有錢人有有錢人既煩惱

做想做嘅野

你未知幾時死, 死之前點都要生活
為左順利生存到咪要辛勞

點解要生存？

因為你老豆冇戴套

人生分幾個階段
第一段係不斷經歷 淬煉自己既性格喜惡
第二段係忽然意識到呢啲經歷有何意思 反問以至找尋人生意義
第三段係邊尋找邊調整方向
第四段可能係實踐成功 再實踐下一個目標 或者係向嗰個方向行到生命最後一刻

唔係個個人都會行到咁遠 更多人係只經歷而不思考 或者生活逼人 令佢地冇空間時間去思考 就算開始思考亦會受身邊環境所限/未知既代價 放棄改變
人係有好強既惰性 一旦現行既生活成為規律就好難有動力去試做新既野

有人喺辛勞中（比如工作 專研學習）搵到成功感/安全感
有人喺生活中搵到長久而平淡既幸福感（比如朋友家庭）
呢啲都係推動人繼續辛勞生活既動力

當然以上所有都如你所講 死後化成虛無
相反在世時 呢啲嘢全部都係真實存在過 你亦真實存在 影響緊身邊既人
為咗咩係由你決定

咁你有無先

冇錢人有冇錢人既煩惱